---
author: DCtheGeek
ms.service: azure-policy
ms.topic: include
ms.date: 07/16/2021
ms.author: dacoulte
ms.custom: generated
ms.openlocfilehash: 81e559dcf70c1602da753e61aa8308e338858fd1
ms.sourcegitcommit: e2fa73b682a30048907e2acb5c890495ad397bd3
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 07/16/2021
ms.locfileid: "114388590"
---
|Name<br /><sub>(Azure-Portal)</sub> |Beschreibung |Auswirkungen |Version<br /><sub>(GitHub)</sub> |
|---|---|---|---|
|[Zulässige Speicherorte](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fe56962a6-4747-49cd-b67b-bf8b01975c4c) |Mit dieser Richtlinie können Sie die Speicherorte einschränken, die Ihre Organisation beim Bereitstellen von Ressourcen angeben kann. Wird zur Erzwingung Ihrer Geokonformitätsanforderungen verwendet. Schließt Ressourcengruppen, Microsoft.AzureActiveDirectory/b2c-Verzeichnisse und Ressourcen aus, die die Region „global“ verwenden. |deny |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/General/AllowedLocations_Deny.json) |
|[Zulässige Standorte für Ressourcengruppen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fe765b5de-1225-4ba3-bd56-1ac6695af988) |Mit dieser Richtlinie können Sie die Standorte einschränken, an denen Ihr Unternehmen Ressourcengruppen erstellen kann. Wird zur Erzwingung Ihrer Geokonformitätsanforderungen verwendet. |deny |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/General/ResourceGroupAllowedLocations_Deny.json) |
|[Zulässige Ressourcentypen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fa08ec900-254a-4555-9bf5-e42af04b5c5c) |Mit dieser Richtlinie können Sie die Ressourcentypen angeben, die Ihre Organisation bereitstellen kann. Diese Richtlinie gilt nur für Ressourcentypen, die „tags“ und „location“ unterstützen. Um alle Ressourcen einzuschränken, duplizieren Sie diese Richtlinie und ändern den Wert für „mode“ in „All“. |deny |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/General/AllowedResourceTypes_Deny.json) |
|[Übereinstimmung des Standorts von Ressource und Ressourcengruppe überwachen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F0a914e76-4921-4c19-b460-a2d36003525a) |Hiermit wird überwacht, ob der Standort der Ressource mit dem Standort der Ressourcengruppe übereinstimmt. |Überwachung |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/General/ResourcesInResourceGroupLocation_Audit.json) |
|[Verwendung benutzerdefinierter RBAC-Regeln überwachen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fa451c1ef-c6ca-483d-87ed-f49761e3ffb5) |Hiermit werden integrierte Rollen wie z.B. „Benutzer“, „Mitwirkender“ und „Leser“ anstelle benutzerdefinierter RBAC-Rollen überwacht, die fehleranfällig sind. Die Verwendung benutzerdefinierter Rollen wird als Ausnahme betrachtet und erfordert eine strenge Überprüfung und Bedrohungsmodellierung. |Audit, Disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/General/Subscription_AuditCustomRBACRoles_Audit.json) |
|[Benutzerdefinierte Rollen für Abonnementbesitzer dürfen nicht vorhanden sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F10ee2ea2-fb4d-45b8-a7e9-a2e770044cd9) |Mit dieser Richtlinie wird sichergestellt, dass keine benutzerdefinierten Abonnementbesitzerrollen vorhanden sind. |Audit, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/General/CustomSubscription_OwnerRole_Audit.json) |
|[Nicht zulässige Ressourcentypen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F6c112d4e-5bc7-47ae-a041-ea2d9dccd749) |Schränken Sie ein, welche Ressourcentypen in Ihrer Umgebung bereitgestellt werden können. Durch das Einschränken von Ressourcentypen können Sie die Komplexität und Angriffsfläche Ihrer Umgebung verringern und gleichzeitig die Kosten kontrollieren. Konformitätsergebnisse werden nur für nicht konforme Ressourcen angezeigt. |Audit, Deny, Disabled |[2.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/General/InvalidResourceTypes_Deny.json) |
